# Добавление VMS-сервера в Настольное Приложение и просмотр видео (на примере камеры)

1. Должно быть установлено Настольное приложение. Подробнее см. по [ссылке](https://help.camera.rt.ru/desktop_app).
2. Должен быть установлен VMS, к нему должна быть подключена камера (см.[«Добавление камеры к VMS»](./add_imager_to_vms.md)).
3. Нужно знать логин и пароль от VMS, по которым происходит авторизация в интерфейсе VMS.

Для просмотра видео устройства в Настольном приложении, выполните следующие действия:

1. Через рабочий стол или меню **«Пуск»** откройте Настольное приложение «Видеонаблюдение v2 (x64)», которое вы установили в разделе [«Установка Настольного приложения»](https://help.camera.rt.ru/desktop_app/installation/). Авторизация не требуется.

    ![](img/Online_Installation_42.png)
    
2. Проверьте, что вы находитесь на вкладке «Камеры». В ней должен находиться VMS, который вы установили в разделе [«Добавление VMS к Личному кабинету Ростелеком»](./adding_vms_to_account.md).

    - Сине-зелёный цвет индикатора говорит о том, что устройство подключено к серверам Ростелекома и работает.
    - Красный индикатор говорит о том, что VMS не работает. Проверьте подключение к интернету.

    ![](img/Online_Installation_43.png)
    
3. Нажмите на строку VMS. Откроется страница со списком подключенных к нему камер, включая добавленную камеру.

    ![](img/Online_Installation_44.png)
    
    Если данной камеры нет в списке камер, проверьте, что она подключена к VMS через интерфейс самого VMS. Для этого откройте браузер и введите в адресную строку `http://127.0.0.1:8080/`— если VMS установлен на вашем локальном ПК, или `<ip_addr_vmsbox>:8080` — если работаете с VMSbox. Проверьте, что в списке камер у вас есть камера, которую вы добавили в разделе [«Добавление камеры к VMS»](./add_imager_to_vms.md).

4. Нажмите на строку камеры. Если все сделано правильно, на экране будет проигрываться видео от камеры.

    ![](img/Online_Installation_45.png)
